\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}                            % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{green}                              % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

% personal data
\name{Kenneth}{Assogba}
\title{Candidature}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{22, Rue Charles de Gaulle}{91400 Orsay}{France}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and and "country" arguments can be omitted or provided empty
\phone[mobile]{06~14~26~95~55}                   % optional, remove / comment the line if not wanted
%\phone[fixed]{+2~(345)~678~901}                    % optional, remove / comment the line if not wanted
%\phone[fax]{+3~(456)~789~012}                      % optional, remove / comment the line if not wanted
\email{kennethassogba@gmail.com}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
%\homepage{www.johndoe.com}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
%\extrainfo{additional information}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Some quote}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels); only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}% CONSIDER REPLACING THE ABOVE BY THIS

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data
\recipient{Aux responsables du recrutement }{
	EDF R\&D Saclay\\
	Département Electrotechnique et Mécanique des Structures (ERMES)\\
	91 - Palaiseau}
\date{Lundi, 20 Avril 2020}
\opening{Mesdames, Messieurs,}
\closing{Veuillez agréer, Mesdames, Messieurs, l’expression de mes salutations distinguées,}
%\enclosure[Attached]{curriculum vit\ae{}}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
\makelettertitle

\textbf{Objet :} Développement de schémas en temps pour la dynamique non-régulière

Actuellement étudiant en Master 2 Ingénierie Mathématique : Analyse Numérique, Calcul Scientifique option Mécanique à Sorbonne Université (ex Université Pierre et Marie Curie), je suis particulièrement intéressé par le sujet : "Développement de schémas en temps pour la dynamique non-régulière" que vous proposez.

Avec l'émergence de nombreuses applications en ingénierie, la modélisation et la simulation de dynamiques non-régulières jouent un rôle central dans la compréhension de nombreux phénomènes physiques. Il est connu, par exemple, que la présence du frottement sec peut influencer le comportement et la performance des systèmes mécaniques (exemple du seisme pres d'un lieu de production d'electricite, du crash d'une voiture,...).

Les implications de la recherche dans ce domaine sont donc vastes et constituent enjeu important en ce qui concerne la sûreté du parc de production électrique. Un tel défi m'attire sur le plan personnel car il me permet d'aborder à la fois mon affinité pour l'analyse numerique et la modelisation numerique.

En effet, j'ai suivi avec interet le cours de modélisation numérique de Mickaël Abbas et Ting Yu de EDF R\&D cette annee. J'ai particulierement ete impressionné par la rigueur dans le processus de vérification et validation de Code\_Aster, et la qualite de la documentation. J'ai par ailleurs obtenu la meilleure note a ce cours (18).

Dans le cadre du projet Code\_Aster a la suite de ce cours, j'ai effectué une etude sur le conditionnement, les maillages et les solveurs (MUMPS, GCPC, MULT\_FRONT) dans Salome\_Meca pour differents problemes de mecanique et de thermique (cube sous chargement, poutre en flexion, calcul thermique d'un diabolo, pompe RIS soumise a une pression interne).
Au total j'ai beaucoup aimé "jouer" avec ce logiciel je serai tres heureux de pouvoir apporter ma modeste contribution a ce projet.

Depuis Avril 2020, j'effectue mon stage de master au sein du programme numerique de Total R\&D Saclay sur la generation de maillage hybride. pour des simulation en sismique.
 
Avant cela, entre Mai et Octobre 2019, j’ai effectué un stage de recherche sur les Schémas monotones discrets pour l'équation de Schrödinger. Ce stage m'a permis de travailler sur la construction de nouvelles méthodes numériques pour le contrôle optimal en mécanique quantique. En outre, j’ai eu à construire et à implémenter des algorithmes pour le contrôle de réactions chimiques à l'échelle quantique.



Ces deux premières expériences à la frontière entre sciences fondamentales et appliquées m’ont donné le goût pour la recherche. Je souhaite ainsi, la poursuivre au cours de la these que vous proposez. J’ai ainsi hâte de pouvoir en discuter avec vous au cours d'un entretien.




\makeletterclosing

\end{document}


%% end of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
