%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Kenneth Assogba
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://kennethassogba.co/}{\Large Kenneth Assogba}} & Email : \href{mailto: kenneth.assogba@etu.upmc.fr}{kenneth.assogba@etu.upmc.fr}\\
  %\href{https://kennethassogba.co/}{https://kenneth.assogba.co} & Mobile : 06 14 26 95 55 \\
  Stage de fin d'études du 1er avril au 30 septembre 2020 & Mobile : 06 14 26 95 55 \\
  Github : \href{https://github.com/kenn44}{https://github.com/kenn44} & 24 ans (12/02/1995)
\end{tabular*}


%-----------EDUCATION-----------------
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Sorbonne Université}{Paris, France}
      {Master 2 Ingénierie Mathématique - Analyse Numérique, Calcul Scientifique - Mécanique}{Sept. 2019 -- Present}
    \resumeSubheading
      {Institut de Mathematiques et de Sciences Physiques}{Dangbo, Benin}
      {Master Mathematiques Fondamentales et Applications - EDP et Géométrie}{Oct. 2017 -- Aout. 2019}
      \resumeItemListStart
      \resumeItem{Stage de fin d'études}
      {Schémas monotones discrets pour l'équation de Schrödinger. $\rhd$ \textbf{Mécanique quantique, Contrôle optimal, simulations numériques: Octave}.}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {Ecole Superieure de Gestion d'Informatique et des Sciences}{Cotonou, Benin}
      {Licence Informatique. Option: Architecture Logicielle}{Oct. 2016 -- Dec. 2017}
    \resumeSubheading
      {Institut de Mathematiques et de Sciences Physiques}{Dangbo, Benin}
      {Licence Mathematiques - Informatique}{Oct. 2015 -- Jun. 2017}
    \resumeSubheading
      {Institut de Mathematiques et de Sciences Physiques}{Dangbo, Benin}
      {Classes Preparatoires MPSI (Mathematiques Physiques Sciences de l'Ingenieur)}{Oct. 2013 -- Jun. 2015}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Solutis \href{https://solutis-it.com/}{(solutis-it.com)} }{Cotonou, Benin}
      {Développeur Backend}{Oct 2017 - Mars 2019}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{SAC-TIC \href{http://sac-tic.soneb.bj}{(sac-tic.soneb.bj)}}
          {Permet d'être informé en cas de coupures ou de perturbations du réseau de distribution d’eau. $\rhd$ Développement du site de présentation du projet, développement backend (NodeJS + PostgreSQL), développement du formulaire de notification des bugs.}
        \resumeItem{\href{https://solutis-it.com/}{solutis-it.com}}
          {Conception et développement du site web de l'entreprise.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {EtriLabs \href{https://etrilabs.com/}{(etrilabs.com)}}{Cotonou, Benin}
      {Développeur Junior}{Apr 2017 - Sep 2017}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Mongo Manager}
          {Permet de backup vos bases de données MongoDB sur le stockage de votre choix: AWS S3, Digital Ocean,... $\rhd$ Développement backend NodeJs et Express.}
      \resumeItemListEnd
      
      \resumeSubheading
      {Python Benin User Group [Communauté]}{Cotonou, Benin}
      {Co-lead}{Decembre 2018 - Août 2019}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\href{https://pythonbenin.com/}{pythonbenin.com}}
          {Organisation de meetups mensuels où la communauté peut se rencontrer autour de présentations Django, Flask, Tensorflow...}
      \resumeItemListEnd

%    \resumeSubheading
%      {Google Developer Group Porto-Novo [Communauté]}{Porto-Novo, Benin}
%      {Co-lead \href{https://www.meetup.com/GDG-Porto-Novo/}{(meetup.com/GDG-Porto-Novo)}}{Jan 2018 - Jul 2019}
%      \resumeItemListStart
%	\resumeItem{Codelab: NodeJS Basics}
%          {Introduction a NodeJS. \href{https://docs.google.com/presentation/d/1MmO1npyTXAGGuoSzTBCVJkYp5vT-VT3UkC4ul2a9RHI/edit?usp=sharing}{\underline{Presentation}}.}

%        \resumeItem{Codelab: Tensorflow}
%          {Solve Real Problems with TensorFlow: From 0 to production ready app. \href{https://docs.google.com/presentation/d/1mA1svrJGFI6dQM-pmXnstHO20U28w70Qcd00fCanzFg/edit?usp=sharing}{\underline{Presentation}}.}
%      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projets $\rhd$ Rapports et simulations $\rightarrow$ github.com/kenn44}
  \resumeSubHeadingListStart
      \resumeSubItem{Analyse Numérique}
      {1. Notebook contenant les principales méthodes numériques de résolution d'équations non linéaires $f(x)=0$. $\rhd$ \textbf{Python, Jupyter Notebook} \\ 
      2. Résolution numérique d'équations différentielles ordinaires.  $\rhd$ \textbf{Python}}
      
      \resumeSubItem{Contrôle Optimal et Optimisation Numérique}
      {1. Dynamique des populations: Nous étudions quatre modèles notamment ceux de Lotka-Volterra et Verhulst. $\rhd$ \textbf{Scilab}.\\
      2. Contrôle optimal d'une équation de type Schrödinger avec la methode de splitting d'operateur et l'algorithme du gradient a pas fixe. $\rhd$ \textbf{Python, Numpy, Scipy}}
%    \resumeSubItem{AMMI Lightweight \href{https://suspicious-brown-5e9d1b.netlify.com/}{(Link)}}
%      {Rebuild of the the African Master of Machine Intelligence website (aims-ammi.com) to improve the rendering performance. Repository: \href{https://github.com/kenn44/ammi-lightweight}{--github.com/kenn44/ammi-lightweight-- .}}
    \resumeSubItem{Peekaboo \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=mvp.peekaboo.dev}{(\underline{Play Store})}}
      {Application de chat vidéo en temps réel. En charge du développement backend et responsable technique du projet, j'ai fait face à plusieurs challenges: configurer la pipeline CI/CD pour automatiser les tests et déploiements, implementer la communication temps reel avec WebSocket et WebRTC. J'ai pu travailler sur de nouvelles technologies, notamment Docker et essayer de nouvelles architectures: Serverless, GCP Compute Engine, AWS S3.}
%    \resumeSubItem{Credit Scoring Model (Draft)}
%      {A OpenSI \href{http://opensi.co/}{(opensi.co)}, nous travaillons sur l’utilisation de données alternatives afin de mieux évaluer la solvabilité dans le cadre de crédits. L'objectif final est d'améliorer l'accessibilité aux crédits des personnes exclues des établissements bancaires. Notes disponibles à \href{https://github.com/kenn44/credit-scoring101}{ (github.com/kenn44/credit-scoring101)} }
%    \resumeSubItem{\href{blog.kennethassogba.co}{--blog.kennethassogba.co--} (In progress)}
%      {My personal blog.}
%    \resumeSubItem{InoTech (Fermé) \href{https://inotech.ga/}{(inotech.ga)}}
%      {Ino-tech est un média ambitieux fondé en 2017 pour étudier et montrer l'impact de la technologie sur nos vies.}
  \resumeSubHeadingListEnd

%
%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Autre éclairage}
  \resumeSubHeadingListStart
    \item{
      \textbf{Anglais}{: Opérationnel}
      %\hfill
      %\textbf{Technologies}{: AWS, Play, React, Kafka, GCE}
    }
	\item{
	\textbf{Top Aéro }{(top-aero.com): Membre de l’association d’aéronautique et aérospatial de Sorbonne Université.}
	}
	\item{ $\mathbf{\infty}$:
		Passionné d’exploration spatiale habitée et non habitée, j'ai suivi les lancements d'Ariane 5, de la navette spaciale Atlantis, l'épopée des sondes Voyager 1 et 2.
	}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-------------------------------------------
\end{document}\grid
\grid
